［MTR遍地開花］西鐵馬鐵線車長心聲

致 港鐵行政總裁 金澤培先生
車務經理 吳雪花小姐
列車員工經理 黃啟文先生

有關 7 月 21 日晚上元朗站大堂及月台恐襲一事，不僅令乘客心理和生理受到傷害，亦令前綫職員飽受前所未見精神壓力。更甚者，當晚負責車序 008 的女車長，因車務控制中心 (下簡稱 OCC) 的決失及官方對外的新聞稿，慘被網民粗暴唾罵及光速「起底」，公司「棄下保上」做法極度可恥，明顯視每天熱心服務乘客的前線職員如糞土。

OCC 謬下清客決定，一如以往，車長只能配合，當時大堂已經有打鬥，控制中心一早知情，為何下達清客令。

公司新聞稿將所有責任推予該司機，OCC 內有閉路電視可以觀察大堂、月台所有情況，為何不作全線通知，一而再地向外解說為「車長通知有人頂門不能開出」，這是不能接受的解釋，OCC 絕對難辭其咎。

事件發展至今，涉事車長慘遭網絡公審、起底、騷擾，其他同事在月台調頭被怒視。不只西鐵綫，全公司前線職員人心惶惶，公司是否應該作公開交待 721 事件始末，包括閉路電視、時序、完整對話錄音，並向該車長公開道歉。

本周六，元朗舉行遊行，在餘波未了的情況下，請公司作出適當安排給前線同事，以免各同事提心吊膽。

一眾憤怒的西鐵及馬鞍山綫車長上
2019年7月24日

車長們夠 pop 就一齊罷工

支持

車長罷工咪送唔到義士出去

光復香港，時代革命

支持 要求MTR公開7.21 元朗站暴力事件所有相關CCTV影像，錄音，以及一切真相。

無人叫光復個日先罷架？

罷左d人唔使番工了。各地開花

叫林生咪再唔知頭唔知露唔識運作又唔識車出黎廢Up啦 加多刀對同事有乜好處
針對翻高層同警力問題啦

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

幫政府遍地開花！

當晚負責車序 008 的女車長，因車務控制中心 (下簡稱 OCC) 的決失及官方對外的新聞稿，慘被網民粗暴唾罵及光速「起底」

車長都話唔關條女事

支持支持

推

成個香港停晒, 唔只停一日, 政府到時一定唔夠膽唔回應香港廣大民衆
義士又唔駛咁辛苦出去推推撞撞

喺度做嘅人都知嘜事la

推到班高層交代清楚為止

車長留名 今次食唔起

希望西鐵信號系統生生性性，VOBC日日data link down. TC瘋狂RM手動鎖波口

唔好意思，阻阻大家

努力爭取嘅係嗰啲因為721好嬲但同時好驚嘅人
支持大家一齊行落去
話俾大家聽，想以後都唔駛驚就要一齊行出嚟

個日邊個坐OCC?